{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Ma l√§hen teele ja mul on rattad. Ma v√µin sind vanaema juurde viia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on rool."},{"text":"Paljud inimesed mahuvad sisse."},{"text":"Mul on gaasi vaja, et minna."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"car_sound"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja v√µin sind √ºle mere viia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks vett."},{"text":"üòÄ Ma v√µin olla suur v√µi v√§ike."},{"text":"Olen suurem kui kala."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"boat_sound"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesed kaugele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."},{"text":"Lendan k√µrgel taevas."},{"text":"Inimesed istuvad sees, et reisida."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"airplane_sound"}},{"level":"4","type":"transport","question":"K√§in \"choo cho\" radadel. Ma v√µin olla v√§ga pikk ja kanda palju inimesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma l√§htun erilisest teest."},{"text":"Mul on palju autosid omavahel seotud."},{"text":"Kasutan vahel auru."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"train_sound"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Olen nagu auto, aga olen suurem ja vean palju rahvast m√∂√∂da linna ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Peatun bussipeatustes."},{"text":"Koolilapsed s√µidavad minuga."},{"text":"S√µiduks on vaja piletit."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"bus_sound"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pedaal, et ma l√§heks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa pead tasakaalustama, et minuga s√µita."},{"text":"Mul on vahel kelluke."},{"text":"Sa v√µid v√§iksena minuga s√µitma √µppida."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false},{"label":"Rulluisud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"bicycle_sound"}},{"level":"7","type":"transport","question":"V√µin lennata otse √ºles-alla. Mul on peal keerlev tera. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin √ºhe koha peal h√µljuda."},{"text":"Vahel olen harjunud inimesi p√§√§stma."},{"text":"Teen v√§ga k√µva h√§√§lt."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"helicopter_sound"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Ma olen nagu mootorratas, aga mul on kolm ratast. Inimesed kasutavad mind vahel asjade tassimiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen stabiilsem kui mootorratas."},{"text":"V√µin vedada karpe ja pakke."},{"text":"Vahel olen harjunud asju kiiresti kohale toimetama."}],"options":[{"label":"Trits√ºkkel","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"tricycle_sound"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Liigun vee peal, aga mul on suured valged purjed, mis p√º√ºavad tuult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Vajan liikumiseks tuult."},{"text":"Mind kasutatakse tihti v√µidus√µiduks."},{"text":"Purjetajad t√º√ºrivad mind √ºle ookeani."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Purjepaat","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"sailboat_sound"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Ma olen nagu rong, aga ma k√§in maa all linnas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kiire ja v√§ldin liiklust."},{"text":"Ô∏è Mul on linnas palju peatusi."},{"text":"Seal, kus ma k√§in, on pime, aga mul on heledad tuled."}],"options":[{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Monorail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"subway_sound"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast ja aitan lilledel kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen m√§rg!"},{"text":"Ô∏è Sa vajad vihmavarju, kui ma kukun."},{"text":"Taimed armastavad mind."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"P√§ikesepaiste","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå§Ô∏è"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen suur ja kollane ja soe. Ma tunnen sind √µnnelikuna! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§eval taevas."},{"text":"Sa v√µid kanda p√§ikeseprille, kui ma v√§ljas olen."},{"text":"Lilled p√∂√∂rduvad minu poole."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå§Ô∏è"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen valge ja kohev ning h√µljun taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel n√§en v√§lja nagu lambad!"},{"text":"Ô∏è Vihma v√µin tuua."},{"text":"Ô∏è Lennukid lendavad minust l√§bi."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Leht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå§Ô∏è"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen k√ºlm ja valge ning langen talvel taevast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on v√§ga k√ºlm!"},{"text":"Ô∏è Minuga saab ehitada lumememme."},{"text":"Kindaid on vaja siis, kui ma olen."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Lehed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå§Ô∏è"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Panen lehed puude sisse tantsima. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla tugev v√µi √µrn."},{"text":"Minuga saab lohet lennutada."},{"text":"Liigutan lehti ringi."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå§Ô∏è"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Olen torm, kus on palju vihma ja vahel ka √§ikest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen tormi t√º√ºp."},{"text":"Ô∏è V√µiksid n√§ha v√§lku."},{"text":"Sa v√µid kuulda valjukaid poome."}],"options":[{"label":"Lumetorm","isCorrect":false},{"label":"√Ñike","isCorrect":true},{"label":"Tolmutorm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå§Ô∏è"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen v√§rviline kaar taevas p√§rast vihmahooge. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju v√§rve."},{"text":"M√µned arvavad, et minu l√µpus on kuld."},{"text":"Ilmun peale vihma ja p√§ikest."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Pikne","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeseloojang","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå§Ô∏è"}},{"level":"8","type":"weather","question":"M√µnikord langeb vesi sama k√µvaks, √ºmmargused j√§√§pallid. Kuidas seda nimetatakse?","hints":[{"text":"See on k√ºlmunud vesi."},{"text":"See v√µib haiget teha, kui see sind tabab!"},{"text":"‚ñ´ See on umbes palli suurus"}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Lumi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå§Ô∏è"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen v√§ga tugev, keerlev torm ookeani kohal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on keerlev kuju."},{"text":"Suudan tekitada suuri laineid."},{"text":"Sa peaksid kuulama ilmahoiatusi minu kohta."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Tolmukurat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå§Ô∏è"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Kui √µhk v√§ljas tundub v√§ga-v√§ga k√ºlm, siis kuidas seda nimetatakse?","hints":[{"text":"Vaja on v√§ga sooja mantlit!"},{"text":"Ô∏è Termomeetril olev number on v√§ga madal."},{"text":"Vesi v√µib muutuda j√§√§ks."}],"options":[{"label":"Jahe","isCorrect":false},{"label":"K√ºlmutamine","isCorrect":true},{"label":"Soe","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå§Ô∏è"}}]}